<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Movie on I am Fukuball</title>
    <link>https://blog.fukuball.com/tags/movie/</link>
    <description>Recent content in Movie on I am Fukuball</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Thu, 05 Jun 2014 13:32:44 +0800</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://blog.fukuball.com/tags/movie/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>送行者：禮儀師的樂章電影一幕</title>
      <link>https://blog.fukuball.com/%E9%80%81%E8%A1%8C%E8%80%85%E7%A6%AE%E5%84%80%E5%B8%AB%E7%9A%84%E6%A8%82%E7%AB%A0%E9%9B%BB%E5%BD%B1%E4%B8%80%E5%B9%95/</link>
      <pubDate>Thu, 05 Jun 2014 13:32:44 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.fukuball.com/%E9%80%81%E8%A1%8C%E8%80%85%E7%A6%AE%E5%84%80%E5%B8%AB%E7%9A%84%E6%A8%82%E7%AB%A0%E9%9B%BB%E5%BD%B1%E4%B8%80%E5%B9%95/</guid>
      <description>送行者是我蠻喜歡的一部電影，但若要我詳細描述這部電影，或是告訴你我從這部電影得到了什麼體悟，我一時也難以說明；看電影就是一種感覺嘛！我就是喜歡這部電影啊！說出來就不好玩了嘛！所以我會建議直接去看電影，親自感受！
看這部電影時，有好多地方會讓人忍不住想流淚，會將電影中的情景對應到自身為親人送行的情景，總覺得台灣傳統的喪禮無法讓人能好好地從悲傷中平復，人們總是在喪禮之後才隨著時間忘記傷痛。
看這部電影某種程度是在自我療癒。
對這部電影印象最深的一幕就是葬儀社員工在聖誕節時一起吃著炸雞喝著酒的那一幕，這幕的時間非常長，而且還一直拍特寫，每個人都不顧形象的張口大吃，大家一口接著一口地吃得津津有味，狼吞虎嚥的聲音一直「咕嚕」「咕嚕」的震天作響，看著看著不知不覺自己也會開始流起口水想吃炸雞，正當要幹譙導演亂拍的時候，忽然開始對這一幕深深著迷，霎那間讓人在心裡呼喊：「啊！原來這就是活著的感覺」
電影中有蠻多地方會用類似這種生與死的象徵，讓人感覺死去與活著的區別，但這一幕是最長的，看完這段時讓我一時陷入沈思，或許是對生命如此卑微而感嘆，抑或是對自己也還能夠這樣大口吃炸雞感到慶幸！我沒想到狼吞虎嚥的「咕嚕」「咕嚕」聲也能這樣帶給我衝擊啊～
難怪星爺的電影裡會說「越快升天就越應該要拼命吃」了 XD</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>人工進化電影一幕</title>
      <link>https://blog.fukuball.com/%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E9%80%B2%E5%8C%96%E9%9B%BB%E5%BD%B1%E4%B8%80%E5%B9%95/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Apr 2014 14:33:02 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.fukuball.com/%E4%BA%BA%E5%B7%A5%E9%80%B2%E5%8C%96%E9%9B%BB%E5%BD%B1%E4%B8%80%E5%B9%95/</guid>
      <description>某天騎車的時候突然很懷念小時候養蠶寶寶的時光，看著蠶寶寶成長茁壯，慢慢從小小隻變得肥滋滋的，然後再結成繭、變成蛹，最後蛻變成蛾，而養蠶寶寶最令人期待的就是當牠們變成蛾交配產卵的時刻，一切就是這麼的自然，讓人感到生命的生生不息。天真的小時候總是這麼企盼著。
正當懷念著這天真的小時候，突然有種莫名的既視感。
將生物放在盒子裡看牠們交配，這句乍看之下非常不人道的句子，用在養蠶寶寶這樣生物養成觀察的例子上似乎再正常不過，而電影人工進化裡也有這樣的一幕。
人工進化電影中生化工程師克萊夫與艾爾莎，成功地在實驗室中製造出了一個富含高蛋白的生命體（就是圖片中的肉球），期盼未來將可能解決人類的多項疾病，在他們完成了一些階段性目標時，實驗室決定舉行一場公開展示來公開他們的研究成果。
公開展示的時候，實驗室將一公一母的高蛋白生命體放在一個盒子裡，讓這兩個高蛋白生命體來個運命中浪漫的相遇，為了戲劇效果，他們甚至用了一些浪漫的話語來介紹這兩團肉球，搭配上浪漫的音樂，讓所有的觀眾都沈浸在浪漫的氣氛裡面，觀眾們一致發出讚嘆的聲音！
一切就是這麼的美好。兩團肉球在人類扮演上帝的時候誕生了，而人類上帝又讓牠們相遇，期待牠們相愛、交配，生下牠們愛的結晶。即使你在看前面這句話的時候，似乎有那麼點覺得怪怪的，但仔細一想，這似乎跟我們小時候期待著蠶寶寶的蛾交配產卵那樣的單純。當觀眾為這兩團肉球發出讚嘆的歡呼聲時，我真心覺得他們就是單純著期待著生命美好的那一刻。
當然，電影的下一幕不是那麼美好，高蛋白生命體性別狀態並不穩定，因此原本雌性的肉球突然變性成雄性，於是美好的戀情竟演變成了一場血腥的殺戮。
這一幕就是我對人工進化這部電影最深刻的印象，當你看到這一幕時，會是感到生命的單純美好亦或是對這樣的情景感到噁心呢？還是會像星爺一樣吆喝著：「我給你錢，快點做！」
我只想到小時候養蠶寶寶的時光！</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>One Day 真愛挑日子</title>
      <link>https://blog.fukuball.com/one-day-%E7%9C%9F%E6%84%9B%E6%8C%91%E6%97%A5%E5%AD%90/</link>
      <pubDate>Sun, 02 Feb 2014 17:01:58 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.fukuball.com/one-day-%E7%9C%9F%E6%84%9B%E6%8C%91%E6%97%A5%E5%AD%90/</guid>
      <description>剛又不小心挑了個愛情片來看，每次要寫這類電影的文章，總會有意無意地透露出自己內心的真實，簡直就像在人們面前赤裸著自己，這其實是很令人難為情的一件事啊！說到這，突然想起了之前陳芳汶老師在情詩課上鼓勵著年輕的我要學會面對自己的眼淚、面對自己內心的情感，藉由分享自己的生命體驗，才能理解詩中的真情及了解愛，進而讓自己在生活上學會愛。所以即使寫這篇文章可能或多或少會牽扯到自己的愛情觀讓我感到害羞，但卻不至於抗拒排斥。
總之，我看了 One Day 真愛挑日子這部電影，也到了書桌前寫文章。（以下有雷）
達斯和艾瑪是大學同學，但卻一直到畢業當天才正式認識。帥氣有錢又從不缺妹的達斯是妹見妹愛的人生勝利組，根本就從沒記得過艾瑪的名字；而穿著土土又帶著傻妹大眼鏡的艾瑪則是入學以來就對達斯一見鍾情，只是沒有自信所以一直暗戀著達斯。
或許是畢業狂歡的氣氛所致，又或許是達斯只是想玩玩打個砲，兩人便一路啾回艾瑪的房間。
像艾瑪這樣的乖乖女，自己的第一次是面對自己暗戀的人，內心當然是激動不已，為了安撫自己緊張的情緒，便假藉要整理儀容跑到廁所整理情緒，被艾瑪這樣一搞的達斯反而開始冷靜了起來。或許是因為達斯看出了艾瑪對自己有特別的情愫，以他目前仍只是想玩玩的心態，若衝動對待這樣的女生，可能會傷害到她，於是便準備走人。艾瑪看到這樣的情況，內心雖然失望卻裝作不在乎。
達斯果然是個把妹高手，一下就看出了艾瑪內心的想法，即使愛不了對方，卻仍然是留下來陪艾瑪蓋棉被純聊天，還編了個理由，說今天是個特別的節日，說可以當永遠的朋友（發給艾瑪朋友卡），相約每年這個日子都要見面聊聊，兩人這樣一糾纏就是 20 年。
畢業後達斯從教書（一邊教書一邊和學生亂搞）到變為電視主持人（有名了女朋友更是一個一個換），身邊的女伴從沒少過，一路平步青雲；而艾瑪卻只能住破爛的小套房，在墨西哥餐廳打工度日。在這困頓的日子裡艾瑪總是打電話寫長信給達斯，字裡行間無不透露著真情與愛意。身為朋友的達斯則不斷地鼓勵艾瑪要有自信，告訴她很有才華也很特別，只是需要為自己的人生做點不一樣的嘗試。
為了鼓勵艾瑪的達斯約了艾瑪到法國去旅遊散散心，了解達斯只是把自己當成朋友的艾瑪為了不讓自己再動情而與達斯約法三章：不準共床擁抱、不準調情、不準裸泳，沒想到他們一一打破了這些規則。裸泳的那一幕達斯對艾瑪表達了好感，艾瑪一度以為兩人終於可以在一起了，但達斯話鋒一轉說明他還心不定可是可以陪艾瑪玩玩，頓時讓艾瑪心花朵朵碎，也讓艾瑪下定決心劃清朋友的界線，無論再怎麼靠近、再怎麼愛，都只能是朋友。
此後，達斯歷經了母親生病、去世、被父親趕出門，演藝事業也不斷走下坡，整日藉酒澆愁、沈醉於紙醉金迷，而在這時他最想見到的人就是艾瑪，他想跟艾瑪說說話，甚至想問問為何他們沒有在一起。而艾瑪在這一天離開了墨西哥餐廳，開始寫作一邊面試教師工作，晚上還跟單戀追求了她好久的伊恩有個約會，不願意再對達斯動心的艾瑪即使知道他在求救，仍狠心不接他電話、不回留言，留達斯獨自瘋狂的留言。就在這天艾瑪跟一個她不愛的人在一起了，而達斯卻發現了他對艾瑪的愛。
過了幾年，想念艾瑪的達斯約了一起吃飯，和一個自己不愛的人交往的艾瑪生活格外沉悶與無聊，當然答應了邀約，艾瑪對這個邀約其實是有所期待的。沒想到在飯局上他們聊到了彼此的男女朋友，開始賭氣。達斯故意冷落艾瑪，到處與其他女生調情，還對艾瑪說了些傷人的話，艾瑪被傷透了心，憤而離席。「I love You, but I don&amp;rsquo;t like you any more」是艾瑪離開時留下的最後一句話。
後來艾瑪與她不愛的三流喜劇演員男友伊恩分手，也不教書了，專心從事寫作，寫作事業也漸漸有了起色。反觀達斯則是完全離開了演藝事業，並開始跟一個自己不愛的富家女交往，這時的達斯已經不再花心了，並打算定下來，即使他知道他愛的人是艾瑪。
幾年沒見的他們終於在大學同學的婚禮上重逢，也許是因為想念彼此，兩人跑到頂樓去靜一靜，達斯問起艾瑪的情況，艾瑪倔強地說自己單身但不寂寞，而艾瑪問起達斯的情況，達斯卻告訴艾瑪，他女友已經懷了孩子，不久之後就會結婚了。雖然艾瑪說著恭喜，但可以從兩人的眼神看出彼此的寂寞與不捨，明明是相愛的兩個人，卻因為總是在錯的時間遇見彼此而錯過，沒能在一起。
當然達斯與他老婆的婚姻無法持久，只是這次是他老婆有了婚外情（我想他老婆應該也是不愛達斯，從電影中看不出他老婆對達斯的愛），而不是因為達斯花心。恢復單身的達斯馬上奔到法國去找已是小有名氣的童書作家艾瑪，一下火車就迫不及待地想告訴艾瑪他已經準備好了，他想要與艾瑪在一起。但是這時艾瑪身邊已經有了一個又帥又有才氣的爵士樂手男友，達斯當然醋桶大發，只是他也不能對艾瑪說什麼，錯過太多次的他，也只能離開。但是這次艾瑪提起了勇氣，追上了達斯，剝下了包裹了他們十幾年名為好朋友的假象，他們忘不了彼此，也不想再錯過了，兩人終於可以在一起了。
電影到這邊已經接近尾聲了，所要傳達的也差不多了，達斯與艾瑪因為某些原因的彼此錯過，為愛情的難得與遺憾下了一個註腳，所以才更要去把握。只是達斯與艾瑪在一起幸福的日子並不長，一場車禍奪走了艾瑪的性命，這不僅讓觀影者不由得為他們感嘆，也強化了把握與珍惜生命中每個美麗邂逅的觀點，而不是執著於一定要在對的時間遇到對的人，即使是錯的時間遇見對的人也要把握！（錯的人就算了）因為我們永遠都不知道命運什麼時候會把他收回去啊！
 如果・愛
演唱：張學友
每個人　都想明白
誰是自己生命　不該錯過的真愛
特別在午夜醒來　更是　會感慨
心動埋怨還有不能釋懷
都是因為你觸碰了愛
如果這就是愛
在轉身就該勇敢留下來
就算受傷　就算流淚
都是生命裡溫柔灌溉  電影中另外讓我有感觸的一幕是艾瑪前男友伊恩跑來達斯的咖啡店捧場那幕，他對著達斯說：「我恨你，因為你點燃了艾瑪的激情，她從來沒有這樣對我，這樣讓我很生氣，因為我認為你根本配不上艾瑪，但作為回報，你讓艾瑪很開心，當艾瑪跟你在一起時是多麼的快樂，為此我一直很感激你」，完全就是好人模式，在這邊可以看出伊恩是多麼愛艾瑪，但其實更重要的是彼此相愛，唯有像達斯與艾瑪這樣彼此相愛的人在一起，才能真正擁有幸福，勉強與不愛的人在一起，不僅不快樂，也可能帶來傷害。
然後有些人會很討厭像達斯這樣的人，認為他只是把艾瑪當成備胎而已，我只能說像達斯這樣的人生勝利組的確比較可能會花心，但他最後的的確確是誠實面對自己的情感了，你能說他對艾瑪的愛不真誠嗎？
為了讓自己不會有遺憾，不讓真愛錯過，我應該要多跟可愛的女孩約會才對啊！（耍耍嘴皮子很簡單，約不約得到，很難，哈哈）
後記：原來電影名稱叫 One Day 是因為電影中只描繪達斯與艾瑪在每年 07/15 發生的故事，而他們開始熟識的日子就是 07/15，為了安撫艾瑪，達斯賦予這個日子一個特別的意義，讓他們總是想辦法在每年的 07/15 都能見面，在我看來，這只是達斯把妹的招數，騙不了我的！
 圖片取自於 Google 搜尋，絕無意侵犯智財權。若有侵犯請告知，我會馬上刪除，感謝！  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Law Abiding Citizen 重案對決</title>
      <link>https://blog.fukuball.com/law-abiding-citizen-%E9%87%8D%E6%A1%88%E5%B0%8D%E6%B1%BA/</link>
      <pubDate>Sat, 01 Feb 2014 18:46:42 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.fukuball.com/law-abiding-citizen-%E9%87%8D%E6%A1%88%E5%B0%8D%E6%B1%BA/</guid>
      <description>過年不忙的時候翻了翻舊片子來看，挑到 Law Abiding Citizen 重案對決 這部影片是因為簡介上寫著「復仇不只是針對暴徒，而是針對整個腐朽墮落的司法系統」，直覺就是一部好看的影片。
沒辦法，我這個人有時就是憑直覺看電影。（以下有雷）
主角克萊德原本擁有幸福的家庭，某天突然闖進了兩名歹徒刺傷了克萊德並將他捆綁起來。其中一名歹徒達比更是殘酷地在克萊德的面前姦殺了他的妻子及年僅十歲的女兒（原來 SOD 演的都是真的！），克萊德在這悲慘的遭遇下最終也承受不住打擊而昏了過去。
當然，歹徒是抓到了，但因為缺乏一刀斃命的直接證據，且克萊德在案發後昏倒因而目擊證詞不足以採信，所以即使是定罪率高達 96% 的承辦檢察官尼克也沒有把握堅持告下去就能夠讓正義得到伸張，雖然明明知道主謀的確犯了姦殺案，卻也莫可奈何。在這樣的情況下，尼克便採取一貫的做法，與主謀進行認罪協商，選擇至少讓另一位共犯能定下重罪，但克萊德完全無法接受這打折的正義，於是便開始策劃屬於他的正義。
這讓我想到我們明明知道某些人有貪污，但卻因為一刀斃命的證據不足以採信便無法定罪，說實在的我們也跟克萊德一樣難以接受啊！
十年過去，克萊德選擇在被定下重罪的共犯執行死刑日開始他的復仇計劃，首先他掉包了原本無痛的死刑藥，讓這位實際沒有犯下殺人罪的共犯在痛苦中死去，並在死刑藥的罐子上刻上了達比的口頭禪「You can&amp;rsquo;t fight faith」誤導了警方的辦案方向，將實際殺人主謀達比引進了自己精心設計的圈套。
成功抓住達比的克萊德用了非常殘酷的方式虐殺了達比：首先用河豚毒素將達比的神經痲痹，讓達比動不了卻感覺得到痛；然後為了讓達比不會痛昏過去，便給他注射了腎上腺素，讓達比處於亢奮狀態；最後在刑台上放個大鏡子，鏡子上面還貼了克萊德妻女的照片，讓達比看著自己被宰割的情況，而為了讓達比不會閉上眼睛，還將達比的眼瞼割掉；克萊德冷酷地一一為達比說明哪個刑具是用來割掉達比的四肢、哪隻刀子是用來割掉達比的爛屌，讓達比處於一種異常恐懼的狀態，然後&amp;hellip;行刑。
克萊德復仇成功了，殺掉達比這樣的爛人的確大快人心（雖然我也覺得有點殘忍），但當初無法為其伸張正義的司法體系也已成為他的敵人，達比的死只是他復仇的一環而已。
在克萊德的精心策劃下，承辦檢察官尼克並沒有直接證據也沒有直接證詞來為克萊德定罪，只能想辦法將克萊德羈押。聰明的克萊德便引用了滑坡理論來為自己辯護，簡單的說就是檢察官不能用克萊德很仇恨達比這樣間接的理由來羈押他，否則事情會像滑坡一樣越滾越誇張，就如同北極熊被殺害了，所以浪費紙張造成樹木被過度砍伐因而使二氧化碳濃度上升的人都是兇手，這種謬論會讓所有的人都成為兇手。因此法官同意了克萊德可以不被羈押，沒想到卻被克萊德痛罵了一頓說：「明明知道我一定是兇手，卻同意讓我這樣大搖大擺的走出法庭，我就是想摧毀這樣的司法系統！」
我只能說，電影到這邊是最精彩的，後來真的是草草結束可惜了這樣的好題材。
但電影到這邊明明白白的指出司法制度存在著某些漏洞，而無法伸張的正義將會帶來可怕的反撲，這的確值得我們深思。這也是為何我個人無法支持廢死，就目前死刑犯受害者家屬的期待上，他們還是認為司法上的極刑死刑在某種程度上能夠為其伸張正義，仇恨也可能在這正義伸張之後得到終結。
克萊德最後根本就殺紅了眼，一一照著計劃殺害了當初與案子有關的司法人員，然後每次都提出認罪妥協來與尼克談條件，而當尼克妥協了，克萊德就繼續殺人。最後，尼克透過已故金髮正妹助理留下的訊息中找到了克萊德的殺人手法，並把克萊德設下的炸彈偷偷移到克萊德的監獄。被發現殺人手法的克萊德想再與尼克談條件，這次尼克斷然拒絕，並要求克萊德別再殺人別再按下炸彈按鈕。
電影到這邊引出一些價值觀，克萊德殺人是為了讓司法不要再和犯人妥協，所以才會一直沒殺尼克，且對尼克說：「我對你還有希望」，所以電影不應該安排讓克萊德按下炸彈按鈕的，這樣可以讓這個觀點凸顯出來。但克萊德還是按下了按鈕，所以克萊德炸死了自己。如果硬要幫這部電影說話，這樣安排其實也還不錯，因為尼克最後不是用司法來將克萊德繩之以法，反而是用以牙還牙的方式來為他死去的好友們伸張正義，克萊德知道這點之後便在爆破之火中笑著面對死亡。
其實後半段這些關於司法正義的探討並沒有我寫得這麼明顯，反而是著重在克萊德如何犯案，所以主軸有點陷入混亂，因此大家一般對這部電影的評價都是虎頭蛇尾，相較之下，我覺得我不小心把這電影寫得太好了！詳細情況請大家自己看電影就知道了～
後記：我看電影時一直覺得男主角很面熟，由於我不太會記演員，所以認不太出來，查了一下才知道是 Gerard Butler 曾經演過八百壯士及 P.S. 我愛妳，兩部蠻跳 tone 的電影，哈哈
 圖片取自於 Google 搜尋，絕無意侵犯智財權。若有侵犯請告知，我會馬上刪除，感謝！  </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>雲端情人 Her</title>
      <link>https://blog.fukuball.com/%E9%9B%B2%E7%AB%AF%E6%83%85%E4%BA%BA-her/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2014 13:34:27 +0800</pubDate>
      
      <guid>https://blog.fukuball.com/%E9%9B%B2%E7%AB%AF%E6%83%85%E4%BA%BA-her/</guid>
      <description>雖然是不久之前才發生的事，但我已經忘記實際跑來看 Her 這部電影的動機是什麼了。似乎是因為覺得電影配樂很迷人，又或者是被預告片中的光影及色調所吸引，也可能是受到海報上 Joaquin Phoenix 透露著孤獨和寂寞的空洞眼神所召喚，我甚至懷疑是不是因為海報與 @Vinta 的 Twitter 顯示圖片神似這種可笑的理由讓我跑了電影院一趟。
總之，我跑去電影院看了 Her。（以下有雷）
電影一開始是西奧多在辦公室工作的場景，原本我以為西奧多跟我一樣會是個軟體工程師，然後這會是一個跟軟體正妹邂逅的故事，沒想到西奧多其實是個作家，而他的工作是為無法妥善表達自己情感的人們寫信傳遞感情，所以電影一開場便是一段動人的情書，讓人直接沈浸在西奧多迷人的文采裡。
看似平凡的西奧多表面上雖然正常地過著自己的生活，但卻可以從他的眼神中讀出某種孤寂及心中巨大的空洞，與前妻凱薩琳的婚姻瓶頸其實讓他過得有如行屍走肉一般。那些與前妻凱薩琳一同度過的快樂的、幸福的、瑣碎的、甚至痛苦悲傷的記憶，在各個場景中突然浮現又倏地消失；有時是在工作中，寫著給別人的情書卻浮現自己與凱薩琳相處的情景；有時是在回家路上，看著來來往往的人們卻想起凱薩琳的微笑與哭泣；當夜深人靜躺在床上看著天花板，更是強烈的寂寞感襲來，想著凱薩琳而失眠。
可惡！這讓我想起失戀的感覺。
也許是因為寂寞，也許是因為好奇，西奧多安裝了一個會自我成長、進步且非常聰明的人工智慧作業系統，這個作業系統甚至還幫自己取了叫莎蔓莎的名字，而會取這個名字竟是因為莎蔓莎這個名字的唸法她很喜歡這種感性的原因，讓人難以置信這只是一個軟體。
莎蔓莎很熱情、風趣，而且有自己的情緒，若不是她一再強調自己只是個沒有身體的作業系統，我們很容易就會想像她會是一個迷人的女孩，所以西奧多漸漸地受到莎蔓莎的吸引，陷入一種分不清是真實還是虛擬的情況，慢慢地放進了真感情。
關於劇情的部分，我想就此打住，否則很容易變成流水帳，詳細劇情還是讓大家自己去看電影比較好，接下來我比較想寫寫我對這部電影的一些體會。
西奧多漸漸地為這虛擬戀愛放進了真感情，也慢慢凸顯了這部電影的核心：對愛情描寫。這也是我認為這部電影最值得一看的地方。
當西奧多還忘不了與前妻凱薩琳之間關係時，為了滿足男人生理上的需求，他會上成人聊天室與陌生人進行網愛；他也曾經試圖在現實生活中去認識新的伴侶，但他卻只想與這位女性一夜情，當女方要他承諾不會做完愛就消失，西奧多卻無法給出承諾，恐懼著投入穩定關係的他還沒有準備好去面對這一段新的開始；肉體上的關係可以滿足西奧多生理上的需求，卻無法填補他心裡寂寞的空洞。而面對沒有身體的莎蔓莎，西奧多反而敞開了心胸，漸漸從與前妻凱薩琳的婚姻瓶頸中走出來，甚至與沒有身體的莎蔓莎發生了性關係！
後來自覺沒有身體的莎蔓莎為了更滿足西奧多，上網說了她與西奧多的故事，希望找個女孩借用她的身體來彌補莎蔓莎與西奧多之間的遺憾。但有了身體的莎蔓莎，反而讓西奧多無法接受，因為西奧多愛的是莎蔓莎，而不是這個假裝成莎蔓莎的女孩的身體，所以鬧得不歡而散。
從這些愛情中的情感與性關係的描繪，讓人體會到愛情中最重要的精神與心靈交流的真實情感，也就是所謂的真愛。人們可以從真愛中得到性關係的滿足，卻無法從性關係填補愛的空洞。我們似乎就是需要藉由別人的存在、肯定及情感交流來確認自己的存在，電影之中莎蔓莎與西奧多的戀愛就是這樣的真感情，這是令人渴求、嚮往的戀愛。
西奧多放下與前妻凱薩琳的感情，下定決心接受與莎蔓莎的感情時，凱薩琳生氣地說西奧多沒有辦法處理、面對真實的情感；西奧多懊惱地告訴他的好友愛咪，愛咪反問西奧多說與莎蔓莎的戀情不就是真實的情感嗎？其實凱薩琳與愛咪說得都對，由於西奧多無法面對真實的情感，所以一直無法好好處理與凱薩琳的婚姻，由於能夠面對真實的情感，所以才接受了自己愛上了莎蔓莎這個事實。在真實的愛情中我們就是在學習全心全意的愛與包容及好好地說再見。
最後莎蔓莎離去時對西奧多說：「現在我們都學會愛了」，是否也是對著觀影者說呢？
若大家都學會愛，是否相處時就會永遠幸福，而分手也不會那麼痛苦了呢？
附註：西奧多寫的情書都很動人，這是其中一封，寫給凱薩琳的道歉信  Dear Catherine
I&amp;rsquo;ve been sitting here thinking all the things I want to apologize to you
for All the pain we caused each other
And everything I put on you
all I needed is to be able to say Sorry about that
I&amp;rsquo;ll always love that we both grew up together</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>